---
title: 云计算分类
origin: http://www.cac.gov.cn/2015-10/13/m_1116805102.htm
---

云计算按照其资源交付的范围，可以分为“公有云”“私有云”和“混合云”三种。

整个交付范围局限在企业之内，就是私有云。诸如银行、国有企业这样的用户一般采用私有云，保障数据的安全性与保密性。

而诸如一些大厂商，有能力去运维一个超大的数据中心，实现资源面向公众开放，这时候就叫公有云。像阿里巴巴、亚马逊、微软这些IT界大厂商则构建了面向公众的公有云数据中心。

还有的用户既希望使用先进厂商的公有云，也想有一些安全保密的东西放在私有云中，合起来就是混合云。

